習近平：有足夠能力挫敗台獨圖謀

中共十九大今早在北京開幕，習近平在講到台灣問題時說，解決台灣問題、實現祖國完全統一，是全體中華兒女共同願望，是中華民族根本利益所在，必須繼續堅持「和平統一、一國兩制」方針，推進祖國和平統一進程。

習近平再就「九二共識」向台灣喊話，稱體現一個中國原則的「九二共識」，明確界定了兩岸關係的根本性質，是確保兩岸關係和平發展的關鍵。習近平指，承認「九二共識」的歷史事實，認同兩岸同屬一個中國，兩岸雙方就能開展對話，台灣任何政黨和團體同大陸交往，也不會存在障礙。

習近平又說，兩岸同胞是命運與共的骨肉兄弟，是血濃於水的一家人，秉持「兩岸一家親」理念，尊重台灣現有的社會制度和台灣同胞生活方式，願意率先與台灣同胞分享大陸發展的機遇，未來將擴大兩岸經濟文化交流合作，逐步為台灣同胞在大陸學習、創業、就業、生活提供與大陸同胞同等的待遇。

不過習近平話鋒一轉，又提到堅決維護國家主權和領土完整，「絕不容忍國家分裂的歷史悲劇重演」，一切分裂祖國的活動都必將遭到全體中國人堅決反對。習近平稱，我們有堅定的意志、充分的信心、足夠的能力挫敗任何形式的「台獨」分裂圖謀。

他最後稱，只要包括港澳台同胞在內的全體中華兒女順應歷史大勢、共擔民族大義，就一定能夠共創中華民族偉大復興的美好未來。

55

侵：問左我未呀

自古以來中國幾時統治過台灣？
(大清國係關外入主中原外來政權)

快點挫敗我

完全統一要收伏返東歐地區喎，自古以來係佢架喎，出兵囉

香港都攪唔掂啦(雖然溝咗好多大陸人落黎)，點攪台灣